\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}

\title{Ein Beispiel-Dokument}
\author{Max Mustermann}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Dies ist ein Beispiel-Dokument, das verschiedene Funktionen von LaTeX demonstriert.
\end{abstract}

\section{Einleitung}
Hier ist eine einfache Berechnung:
\[
\int_{0}^{\infty} e^{-x^2} \, dx = \frac{\sqrt{\pi}}{2}
\]

% \section{Grafik einfügen}
% \begin{figure}[h]
%     \centering
%     \includegraphics[width=0.5\textwidth]{example-image}
%     \caption{Eine Beispiel-Grafik}
%     \label{fig:example}
% \end{figure}

% In Abbildung \ref{fig:example} sehen wir eine Beispiel-Grafik.

\section{Farbiger Text}
\textcolor{blue}{Dieser Text ist blau.} \textcolor{red}{Dieser Text ist rot.}

\section{Aufzählungen}
\begin{itemize}
    \item Erster Punkt
    \item Zweiter Punkt
    \item Dritter Punkt
\end{itemize}

\section{Mathematische Formeln}
Eine wichtige Gleichung ist die berühmte Eulersche Identität:
\[ e^{i\pi} + 1 = 0 \]

% \section{Tabellen}
% \begin{table}[h]
%     \centering
%     \begin{tabular}{|c|c|c|}
%     \hline
%     \textbf{Name} & \textbf{Alter} & \textbf{Stadt} \\
%     \hline
%     Max & 25 & Berlin \\
%     Anna & 30 & München \\
%     Lisa & 22 & Hamburg \\
%     \hline
%     \end{tabular}
%     \caption{Eine Beispiel-Tabelle}
%     \label{tab:example}
% \end{table}

% In Tabelle \ref{tab:example} sind einige Beispieldaten aufgeführt.

\section{Zusammenfassung}
Das war ein kurzer Überblick über einige Funktionen von LaTeX.

\end{document}
